<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>高轩的区块链之路</title>
    <link>http://gaoxuan.cn/</link>
    <description>Recent content on 高轩的区块链之路</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh</language>
    <lastBuildDate>Thu, 02 Dec 2021 22:19:53 +0800</lastBuildDate><atom:link href="http://gaoxuan.cn/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>破坏开发者生产力的12件事</title>
      <link>http://gaoxuan.cn/posts/top-12-things-that-destroy-developer-productivity/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 22:19:53 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://gaoxuan.cn/posts/top-12-things-that-destroy-developer-productivity/</guid>
      <description>破坏开发者生产力的12件事 很多文章都是针对技术负责人和工程经理的角色。我们经常遇到的一个共同主题是如何提高一个团队的生产力。但是，在你集中精力试图提高他们的生产力之前，你可能首先要考虑是什么在破坏它，以便你可以建立一个健全的基础。不幸的是，尽管Peopleware是在近30年前出版的，但我们看到很多团队以一些（负面的）显著的方式遭受巨大的生产力损失
没有人期望程序员在没有接触电脑的情况下完成工作，但有许多公司期望程序员在没有了解他们想法的情况下完成工作。这同样是不现实的。
因此，让我们深入探讨一下我们的清单，即阻碍你的开发人员 &amp;ldquo;进入状态 &amp;ldquo;和提高生产力的12件事情。我将尝试把这个列表从最有影响的到最没有影响的进行优先排序。请自由评论!
如果你想知道这一切是否值得投资，只要考虑一下开发人员的工资。即使是增加10%的生产力也是一个很大的数目
###1) 中断与会议
在我看来，中断是开发人员的首要生产力杀手。开发人员不能轻易回到他们在中断之前的位置。他们需要进入开发的心态，然后慢慢追溯到他们离开的地方。这很容易需要30分钟以上的时间。而更多的中断导致更多的挫折，更少的工作质量，更多的bug&amp;ndash;这一切都在循环往复。
 &amp;ldquo;当我试图开始工作时，你给我的绊脚石越多&amp;ndash;我每次尝试的间隔就越长。如果你让我的早晨充满了干扰&amp;ndash;当这一天没有收获的时候，请不要感到惊讶。&amp;ldquo;Reddit上的一位开发者
 那么会议呢？会议和中断的唯一区别是，会议是有计划的中断，这使得情况更加糟糕。如果开发人员知道他们在工作中会有中断，他们就无法在任务上取得进展。因此，如果他们在一两个小时后有一个会议，他们将无法在任何事情上取得进展，因为大多数工程任务需要更多的时间。
 正如保罗-格雷厄姆所写的那样，&amp;ldquo;一次会议就可以把整个下午的时间分成两块，每块都太小，无法做任何困难的事情。&amp;rdquo;
 这怎么能避免呢？这一部分是有据可查的；你没有任何借口。例如，在一天刚开始时或在午餐前举行简短的状态会议，以避免不必要的中断。
###2) 微观管理
在不同类型的管理者中，微观管理者可能是对开发者的生产力最差的。当然，微观管理者往往有更多的会议和计划外的干扰。但这并不仅仅是这样。他们表现出缺乏信任，通过这样做，你会觉得他们不断地破坏你的技能和你完成事情的能力。开发人员在中断之间的任何动力在这时都会直接消失。这种影响超越了生产力。微观管理者可能是开发人员离开的第一个原因，或者至少是更换团队。
3) 含糊不清 有很多方法可以说明模糊性。像 &amp;ldquo;它坏了，修好它！&amp;ldquo;这样的错误报告没有足够的信息让开发人员据以工作。顺便说一下，在这种情况下，有一个错误报告模板可以帮助。
或者对某项功能的规范不明确，在这种情况下，开发人员会开始实施他们感觉正确的东西，一旦管理者更好地详细说明预期行为，他们就不得不从头开始。
不明确的优先次序也属于这个类别。开发人员花在怀疑他们是否正在从事正确的任务上的时间可以很容易地避免。如果有一天他们收到经理的评论，问他们为什么在这个特定的任务上工作（而优先级没有被定义）&amp;hellip;&amp;hellip;好吧，你明白了&amp;ndash;很多挫折&amp;hellip;&amp;hellip;
4) 海鸥管理 你听说过这种情况吗？当经理们完全不参与工作时，就会发生这种情况，但是&amp;hellip;&amp;hellip;他们只是偶尔俯冲下来，在所有东西上拉屎。&amp;ldquo;这是不对的，还有这个，这个看起来很糟糕，&amp;ldquo;等等，然后又飞走了。我不得不承认我很喜欢这个画面，但不幸的是，这种情况比我们希望的更经常发生。这种行为让开发者深感沮丧；他们在接下来的几个小时内将无法回到这个区域，有时甚至几天内都无法回到这个区域。
5) 贪婪的信贷 你是否曾有过一个经理或其他开发人员，把你在过去几周所做的工作的所有功劳都归于他？开发人员最看重的是能力。抢走别人的功劳，就是把别人的能力占为己有，从他或她那里拿走。这在我的名单上排得很靠前，因为我觉得这造成了很大的紧张，以至于在相当长的一段时间内破坏了整个开发者的生产力。
6) 环境 - 噪声、运动、工作空间设计&amp;hellip; 这对非程序员来说可能很奇怪，但开发人员的工作环境对他们的活动有重要影响。例如，有一些白噪声&amp;ndash;响亮的空调，听到汽车和卡车的滚动声&amp;ndash;有助于他们更好地集中注意力。这就是为什么我们中的许多人都戴上了耳麦!实际上，我刚刚发现RainyMood&amp;ndash;真的很棒👍!
同样地，如果工作空间被设计成有尽可能多的运动，这不会帮助他们集中注意力！或者将台式电脑屏幕的方向设计成对经理人高度可见。或者将台式电脑屏幕的方向设计成对管理人员高度可见&amp;hellip;&amp;hellip;那么，这就会产生一些额外的压力，甚至更多被打断的机会。
7) 范围蠕变 项目管理中的范围蠕动（也称为焦点蠕动、需求蠕动、功能蠕动，有时也称为厨房水槽综合症）是指项目范围中不受控制的变化。当一个项目的范围没有被正确定义、记录或控制时，就会发生这种情况。
范围蠕变将相对简单的请求变成了可怕的复杂和耗时的怪物！而且大多数时候它发生在开发过程中。而且大多数时候，它发生在开发过程中!例如，对于一个简单的功能：第一版（实施前）：功能是 &amp;ldquo;显示一个地点的地图 &amp;ldquo;第二版（当第一版快完成时）：功能改为 &amp;ldquo;显示一个地点的3D地图 &amp;ldquo;第三版（当第二版快完成时）：功能再次改为 &amp;ldquo;显示一个用户可以飞过的地点的3D地图&amp;rdquo;
8) 产品定义过程 所以这个乍看之下可能很奇怪，但其实很容易理解。如果一个产品团队在定义其团队的优先级时，从来没有验证（通过客户反馈或任何其他方式）相应功能的利益，而开发人员看到大多数功能最终只是没有被使用，他们会觉得他们所做的事情是无用的，并会失去动力。我们都希望感到自己有影响力，而这对开发者来说可能更加重要!
9) 缺乏对技术债务的考虑 技术债务是指为了更快地发布软件而故意决定实施不是最好的解决方案或编写不是最好的代码。承担一些技术债务是不可避免的，在短期内可以提高软件开发的速度。然而，从长远来看，它有助于提高系统的复杂性，从而拖慢开发人员的速度。非程序员往往低估了生产力的损失，并倾向于总是向前推进，这就成了一个问题。但是，如果重构从来不是优先事项的一部分，它不仅会影响生产力，也会影响产品质量。
10) 工具的多重性和硬件 开发人员每天使用许多工具来编程、推送和合并他们的代码。自动化程度越高越好。不言而喻，如果你使用 &amp;ldquo;古老 &amp;ldquo;的工具，这将影响你的生产力。同样，拥有一个大屏幕与只有一台笔记本电脑也会产生影响。考虑到硬件的成本和开发人员的工资，只要有5%的生产力提高，在这一点上，任何投资都是值得的!只要给你的开发者团队喜欢的工具和硬件（单独的硬件，但作为一个团体的工具）。
11) &amp;ldquo;如何 &amp;ldquo;文件 当我们学习如何编码时，我们被告知要尽早和经常发表评论。这个想法是，有太多的注释比有太少的注释要好。不幸的是，许多程序员错误地将此理解为他们必须对每一行代码进行注释，这就是为什么我们经常看到这样的代码（来自Jeff Atwood在&amp;ldquo;Coding Without Comments&amp;rdquo;上的文章）。
 r = n / 2; // 设置r为n除以2</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>康威法则--微服务架构的理论基础</title>
      <link>http://gaoxuan.cn/posts/conways-law-a-theoretical-basis-for-the-microservice-architecture/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Dec 2021 00:13:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://gaoxuan.cn/posts/conways-law-a-theoretical-basis-for-the-microservice-architecture/</guid>
      <description>康威法则&amp;ndash;微服务架构的理论基础 介绍 微服务架构是一个新的概念，已经非常流行，并成为最近研究的热门话题。然而，微服务的实施仍然是松散的，也没有理论上的证据证明其有效性。
你可能会惊讶地发现，微服务的概念是在五十多年前发表的一篇文章中首次提出的。此外，多年来，许多研究已经证明了那篇文章中提出的许多观点的准确性。
文章中介绍的一个基本概念是康威法则。虽然最初是为了指出分布式团队的缺陷，但许多组织已经应用康威法则来创建高效的微服务架构。
本文参照Mike Amundsen（《设计RESTful API》的作者）撰写的题为&amp;quot;远距离下的康威法则&amp;ndash;分布式世界中的团队建设&amp;ldquo;的文章，探讨了康威法则的思想。
《康威法则》中最著名的一句话是：&amp;quot;。
&amp;ldquo;设计系统的组织被限制在生产设计上，这些设计是这些组织的通信结构的副本&amp;rdquo;。- Melvin Conway (1967)。
这意味着设计系统的组织被限制在生产复制组织的通信结构的设计上。下图说明了这个概念。
该图描述了组织的现有沟通结构，这与他们各自的产品开发过程相吻合。简单地说，组织结构等同于系统设计。
这里，作者提到的系统并不限于软件系统。还有人推测，《哈佛商业评论》最初拒绝了这篇文章。因此，康威把它提交给了一家编程杂志，这导致了人们误以为这篇文章是关于软件开发的。一开始，作者并没有把他的想法作为规律提出来，只是描述了他的发现和结论。当著名的《神话般的人月》一书介绍了布鲁克斯定律并引用了康威的一些观点后，康威的想法被普及为我们今天所熟知的康威定律。
康威法则解密 迈克-阿蒙森在他的文章中总结了一些核心观点，如下所述。
 法则1  1.沟通决定了设计
o 组织沟通的模式是通过系统设计来表达的
 法则2  1.永远没有足够的时间来做正确的事情，但总有足够的时间来重新做。
o 即使有无限的时间，也不可能完美地完成一项任务，但总是有时间来完成一项任务。
 法则3  1.从一个系统的线性图到其设计组织的线性图之间存在着同构关系
o 线性系统和线性组织结构之间存在同构关系
 法则4  1.大系统的结构在发展过程中往往会解体，在质量上比小系统更容易解体。
o 一个大的系统组织比一个小的组织更容易被分解
康威第一定律 &amp;ldquo;人类是复杂的社会动物&amp;rdquo;。
其他领域也提供了一些关于有组织的交流和系统设计之间紧密关系的说明。对于一个复杂的系统来说，设计主题总是涉及到人与人之间的交流。一个好的系统设计要解决关于这种交流的问题。1975年的经典时代《人月神话》中的许多观点与这一观点产生了共鸣。
《人月神话》中最令人难忘的一句话是。
&amp;ldquo;为一个晚期的软件项目增加人力会使它更晚&amp;rdquo;&amp;ndash;Fred Brooks, (1975)
增加程序员的数量以跟上紧张的进度是许多组织的一个常见陷阱。虽然增加劳动力以提高产出是有道理的，但这并不适用于软件开发领域。
为什么会出现这种情况？神话般的人月提供了一个简单的答案。沟通成本随着项目或组织中人员数量的增加而呈指数级增长。沟通成本可以用公式n(n-1)/2来计算，其中项目管理算法的复杂性为O(n²)。下面的例子说明了沟通成本的概念。
 对于一个有5个成员的项目组，所需的沟通渠道数量为5*(5-1)/2=10。 对于一个有15名成员的项目组，所需的沟通渠道数量为15*(15-1)/2=105。 对于一个有50名成员的项目组，所需的沟通渠道数量为50*(50-1)/2=1225。 对于一个有150名成员的项目组，所需的沟通渠道数量为150*(150-1)/2=11,175。  这也是互联网创业公司拥有小团队的主要原因。如果一家初创企业有太多的员工，那么在首席执行官向每个人介绍他/她的想法后，它将很快耗尽来自VC的投资。
生物学家罗宾-邓巴在1992年提出的另一个有趣的相关理论被称为 &amp;ldquo;邓巴数字&amp;rdquo;。起初，邓巴发现，一种灵长类动物的大脑容量与它的人口规模相关。然后他对一个人的大脑所能维持的关系数量进行了一些估计。例如，一个典型的人将有
 5个亲密的朋友 15位值得信赖的朋友 35位密友 150位临时朋友  他们不是似乎与上述的沟通成本有关吗？是的，我们的大脑限制我们只能维持这么多的关系。(在一个开发团队中，这个数字可能更小）。
沟通问题会导致系统设计问题，影响整个系统的开发效率以及产品开发的最终结果。
康威第二定律 &amp;ldquo;罗马不是在一天之内建成的。先解决可以解决的问题。&amp;rdquo;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>每天坚持写代码</title>
      <link>http://gaoxuan.cn/posts/write-code-every-day/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Nov 2021 23:29:11 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://gaoxuan.cn/posts/write-code-every-day/</guid>
      <description>John Resig这篇blog，如何坚持自己的副业代码，非常受益。程序员尤其是在国内，大多会遇到35岁的职业危机，在努力工作之余，常常看下这篇文章，为自己将来能在失业的情况下依然能有一个副业来努力，也许并不是编程，也可以是其他的爱好，但一定要坚持。 原文
去年秋天，我在编码方面的工作进入了困境。我没有取得足够的进展，而且我无法在不牺牲我在可汗学院(Khan Academy)的有效工作能力的情况下找到一种方法来完成更多工作。
我的副业项目的工作方式有几个主要问题。我主要是在周末工作，有时是在一周的晚上。事实证明，这种策略对我来说并不奏效。我背负着难以置信的压力，试图在周末完成尽可能多的高质量的工作（如果我无法完成，就感觉是失败）。这是一个问题，因为不能保证每个周末都是自由的&amp;ndash;也不能保证我想在两天内整天编程（消除任何放松或做任何有趣事情的机会）。
还有一个问题是，间隔一周的时间来处理一些代码是很漫长的，很容易忘记你在做什么，或者你上一次做到了哪里（即使你记了笔记）。更不用说如果你错过了一个周末，你最终会有两个星期的差距。这种大规模的多周背景转换可能是致命的（我有许多副业项目由于这样的注意力饥饿而死亡）。
詹妮弗-德瓦特( Jennifer Dewalt)去年完成了一项令人难以置信的工作，她通过在180天内建立180个网站来教自己编程，受此启发，我觉得有必要尝试类似的策略：每天都在做我的副业项目。
我决定为自己制定几条规则。
 我必须每天写代码。我可以写文档，或博客文章，或其他东西，但它必须是在我写的代码之外。 它必须是有用的代码。不能调整缩进，不能重新格式化代码，如果可能的话，也不能重构。(所有这些事情都是允许的，但不能作为当天的独家工作）。 所有的代码都必须在午夜之前写好。 代码必须是开源的，并且在Github上。  其中一些规则是任意的。严格来说，代码不需要在当天的午夜前写好，但我想避免熬夜写马虎的代码。代码也不需要是开源的或在Github上的。这只是迫使我更加注意我所写的代码（考虑到可重用性并决定在过程中更早地创建模块）。
到目前为止，我已经非常成功了，我已经接近连续工作20周了。我想把它写下来，因为它完全改变了我的编码方式，对我的生活和心理产生了实质性的影响。

考虑到这一点，由于这种习惯的改变，发生了许多有趣的事情。
最小可行代码。我被迫每天写不少于30分钟的代码。(在更短的时间内写出有意义的代码真的很困难，尤其是在记住了前一天你离开的地方之后)。有些工作日我的工作时间会多一点（通常不超过一小时），在周末我有时能工作一整天。
把编码形成习惯。需要注意的是，我并不特别关心上述Github图表的外在看法。我认为这是这个实验中最重要的收获：这是关于你为自己的生活所做的改变，而不是为了满足别人对你工作的看法而做的改变。任何形式的节食或锻炼也是如此：如果你不关心改善自己，那么你就永远不会真正成功。
与焦虑作斗争。在开始这项实验之前，我经常会因为没有完成 &amp;ldquo;足够的 &amp;ldquo;工作或没有取得 &amp;ldquo;足够的 &amp;ldquo;进展而感到高度焦虑（由于我的副业项目没有具体的最后期限，这两者都是相对无法量化的）。我意识到，取得进展的感觉与取得实际进展同样重要。这让我大开眼界。一旦我开始每天取得持续的进展，焦虑就开始融化了。我对自己所完成的工作量感到很平静，我不再有急于完成任何工作的强烈愿望。
周末。在周末完成工作，对取得前进的动力绝对是至关重要的（因为通常情况下，只有在周末我才能完成重要的辅助项目编码）。现在情况不是这样了&amp;ndash;这是一件好事。在周末期间，我对自己应该完成的工作建立了为期一周的期望，但最终却让我失望了。我很少能够完成所有我想要的工作，这迫使我拒绝其他我喜欢的周末活动（吃点心、参观博物馆、去公园、与我的伙伴共度时光等等），而选择完成更多的工作。我强烈地感觉到，虽然副业真的很重要，但它们不应该被排除在一般的生活之外。
背景处理。每天写副业代码的一个有趣的副作用是，你当前的任务经常在你的脑海中运行。因此，当我去散步，或洗澡，或任何其他我参加的非用脑活动时，我都在想我以后要编码的内容，并找到解决这个问题的好方法。当我每周或每隔一周进行一次编码工作时，这种情况并没有发生。相反，这些时间被消耗在思考其他任务上，或者，通常被对没有完成任何副业的焦虑所取代。
情境转换。在恢复一个副项目的工作时，总是会有一个上下文转换的成本。不幸的是，在整整一个星期的工作中，要恢复对一个项目的思考是非常困难的。每日工作在这方面很有帮助，因为工作之间的间隔时间更短，使我更容易记住我在做什么。
工作平衡。这一变化最重要的一个方面是在简单地学习如何更好地平衡工作/生活/副业项目。由于知道我每天都要为这个项目工作，我必须更好地平衡我的时间。如果我被安排在晚上外出，直到很晚才回来，那么我就需要在一天中的早期进行我的副业，然后再开始我在可汗学院的主要工作。此外，如果我还没有完成我的工作，而我出去得很晚，那么我就会赶紧回家完成它（而不是错过一天）。我应该注意到，我发现我花在爱好上的时间更少了（如木版画），但这是一个合理的折衷，我需要接受。
外在的感知。这一切都有一个额外的好处，那就是将这个新的习惯对外交流。我的伙伴明白我每天都必须完成这项工作，因此有时必须围绕它安排活动。能够说 &amp;ldquo;是的，我们可以出去玩/看电影/等等，但我必须在晚些时候完成我的编码&amp;rdquo;，并得到理解和考虑，这是相当令人安慰的。
写了多少代码？我很难相信在过去几个月里我写了多少代码。我创建了几个新的网站，重写了一些框架，并创建了大量的新节点模块。我写了这么多东西，有时会忘记我所做的事情&amp;ndash;甚至几周前的工作都好像是遥远的记忆。我对我所完成的工作量感到非常满意。
我认为这种习惯的改变是一个巨大的成功，并希望在我力所能及的情况下继续下去。同时，我将尽我所能向其他希望完成大量副业的人推荐这一策略。如果这个技巧对你有用，或者没用，请告诉我(Let me know)&amp;ndash;我非常想听到更多的轶事！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>crypto-cities</title>
      <link>http://gaoxuan.cn/posts/crypto-cities/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Nov 2021 20:45:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://gaoxuan.cn/posts/crypto-cities/</guid>
      <description>Crypto Cities 区块链城市 Special thanks to Mr Silly and Tina Zhen for early feedback on the post, and to a big long list of people for discussion of the ideas.
One interesting trend of the last year has been the growth of interest in local government, and in the idea of local governments that have wider variance and do more experimentation. Over the past year, Miami mayor Francis Suarez has pursued a Twitter-heavy tech-startup-like strategy of attracting interest in the city, frequently engaging with the mainstream tech industry and crypto community on Twitter.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
